<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageManager>
    <Translations>
        <Translation Key="Description FallingCoil">
            <English>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Falling Coil&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
This experiment demonstrates the elecromagnetic phenomena that happen when a magnet falls through a coil and also how different parameters affect the electromagnetic field.</English>
            <German>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Falling Coil&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
Dieses Experiment demonstriert die elektromagnetischen Phänomene, die auftreten, wenn ein Magnet durch eine Spule fällt, und zeigt außerdem, wie verschiedene Parameter das elektromagnetische Feld beeinflussen können.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="Description FaradaysLaw">
            <English>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Faraday's Law&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
This experiment shows the interaction between a coil and a magnet, both constrained on a horizontal axis. With moving the magnet, the user can experiment with the magnetic field.</English>
            <German>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Faradays Gesetz&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
Dieses Experiment zeigt die Wechselwirkung zwischen einer Spule und einem Magneten, die beide auf einer horizontalen Achse eingespannt sind. Durch die Bewegung des Magneten kann der Benutzer mit dem Magnetfeld experimentieren.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="Description HuygensPrinciple">
            <English>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Huygen's Priciple&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
The Huygen's Principle experiment shows the physical model of diffraction, which states that every point of a wavefront can be seen as a starting point of a new wave. With adapting parameters you can see how these parameters affect the interference patterns.</English>
            <German>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Huygens Prinzip&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
Das Huygens Prinzip-Experiment zeigt das physikalische Modell der Wellenbrechung, das besagt, dass jeder Punkt einer Wellenfront als Ausgangspunkt einer neuen Welle betrachtet werden kann. Durch Anpassung der Parameter kann man sehen, wie diese Parameter die Interferenzmuster beeinflussen.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="Description VandeGraaffBalloon">
            <English>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Van de Graaff Balloon Experiment&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
The Van de Graaff Generator is an electrostatic generator and converts mechanical into electrical energy. This experiment demonstrates a balloon's behaviour if it is exposed to the electrical field between the Van de Graaff generator and a grounding sphere.</English>
            <German>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Van de Graaff Ballon Experiment&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
Der Van de Graaff Generator ist ein elektrostatischer Generator und wandelt mechanische in elektrische Energie um. Dieses Experiment zeigt, wie sich ein Ballon verhält, wenn er dem elektrischen Feld zwischen dem Van-de-Graaff-Generator und einer Erdungskugel ausgesetzt wird.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="Description VandeGraaffGenerator">
            <English>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Van de Graaff Generator&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
The Van de Graaff Generator is an electrostatic generator and converts mechanical into electrical energy. This experiment demonstrates the electric field between the generator and a grounding sphere. If the generator stores enough energy, it even produces visible sparks.</English>
            <German>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Van de Graaff Generator&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
Der Van de Graaff Generator ist ein elektrostatischer Generator und wandelt mechanische in elektrische Energie um. Dieses Experiment demonstriert das elektrische Feld zwischen dem Generator und einer Erdungskugel. Wenn der Generator genügend Energie speichert, erzeugt er sogar sichtbare Funken.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="Description Whiteboard">
            <English>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Whiteboard&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
A test room where the user can experiment with the whiteboard.</English>
            <German>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Whiteboard&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
Ein Testraum in welchem mit dem Whiteboard experimentiet werden kann.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="Description Physics VR">
            <English>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Physics Laboratory;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
The physics laboratory includes the following experiments:
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Falling Coil&lt;/indent&gt;
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Faraday's Law&lt;/indent&gt;
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Huygen's Principle&lt;/indent&gt;
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Van de Graaff Generator and Balloon&lt;/indent&gt;</English>
            <German>&lt;align="center"&gt;&lt;size=120%&gt;&lt;b&gt;Physik Labor&lt;/b&gt;&lt;/size&gt;&lt;/align&gt;
Das Physik Labor beinhaltet die folgenden Experimente
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Falling Coil&lt;/indent&gt;
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Faradays Gesetz&lt;/indent&gt;
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Huygens Prinzip&lt;/indent&gt;
&#8226;&lt;indent=7%&gt;Van de Graaff Generator and Ballon&lt;/indent&gt;</German>
        </Translation>
        
    </Translations>
</LanguageManager>
