<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageManager>
    <Translations>
        <!-- Helpi Messages -->
        <Translation Key="PortMappingSuccess">
            <English>The server was started successfully, other users can now join you.</English>
            <German>Der Server wurde erfolgreich gestartet. Andere Benutzer können dir nun beitreten.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="PortMappingFail">
            <English>No port mapping could be created for your server. Please please go to the network screen in the corner for more information.</English>
            <German>Es konnte kein Port Mapping erstellt werden. Bitte begib dich zum Netzwerk-Screen in der Ecke für mehr Informationen.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="ListServerFail">
            <English>You are not connected to the list server, so only local users can join you.</English>
            <German>Du bist nicht mit dem List Server verbunden, deswegen können dir nur lokale Benutzer beitreten.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="ClientConnectFail">
            <English>Could not connect to the server. Please check if it is available and try again.</English>
            <German>Es konnte keine Verbindung zum Server hergestellt werden. Bitte versuch es noch einmal</German>
        </Translation>

        <Translation Key="ClientDisconnect">
            <English>You were disconnected from the server. Maybe you lost connection or it stopped operation.</English>
            <German>Verbindung zum Server wurde getrennt. </German>
        </Translation>

        <Translation Key="ChangeSceneDenial">
            <English>Only the user in control is allowed to enter an experiment.</English>
            <German>Du hast nicht die Erlaubnis ein Experiment zu betreten.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="WelcomeMessage1">
            <English>Hello</English>
            <German>Hallo</German>
        </Translation>

        <Translation Key="WelcomeMessage2">
            <English>Welcome to the server</English>
            <German>Willkommen auf dem Server</German>
        </Translation>
        
        <!-- Network Station Texts -->
        <Translation Key="ScreenHostJoin">
            <English>Go to the menu to connect to a server or host your own one.</English>
            <German>Gehe in das Menü, um einem Server beizutreten oder einen eigenen zu hosten.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="ScreenNoListServerJoin">
            <English>Could not connect to the list server.\nYou can still host or join a local server over the menu.</English>
            <German>Es konnte keine Verbindung zum List Server hergestellt werden.\nDu kannst trotzdem über das Menü einem lokalen Server beitreten.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="ScreenNoListServerHost">
            <English>Could not connect to the list server.\nUsers can only join you locally.</English>
            <German>Es konnte keine Verbindung zum List Server hergestellt werden.\nBenutzer können dir nur lokal beitreten.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="ScreenNoPortsMapped">
            <English>Ports could not be automatically forwarded. Only local users can join you.\nPlease let another user host the server or contact your network administrator to manually forward the ports.\nIf done so the server can be enabled over the menu.</English>
            <German>Ein automatisches Port Mapping konnte nicht erstellt werden. Nur lokale Benutzer können dir beitreten.\nBitte jemand anderen, den Server zu hosten oder wende dich an deinen Netzwerk Administrator, um die Ports manuell weiterzuleiten.\nDanach kann der Server über das Menü aktiviert werden.</German>
        </Translation>

        <Translation Key="OnlineInformation1">
            <English>Hello</English>
            <German>Hallo</German>
        </Translation>

        <Translation Key="OnlineInformation2">
            <English>You are on the server</English>
            <German>Du befindest dich auf dem Server</German>
        </Translation>

        <Translation Key="OnlineInformation3">
            <English>You are currently in control!</English>
            <German>Du hast die Kontrolle!</German>
        </Translation>

        <Translation Key="OnlineInformation4">
            <English>is currently in control!</English>
            <German>hat die Kontrolle!</German>
        </Translation>

    </Translations>
</LanguageManager>
